‘숙성한우’ 잘 나가네···이마트 한우 매출 25% 돌파
마트 한우 판매 중 고급 숙성한우의 비중이 높아지고 있다. 스테이크용 소고기 소비가 늘어난 데 따른 것으로 보인다.
이마트는 올해 1월~11월 한우 매출 분석 결과 ‘드라이 에이징’ 등 숙성한우가 소비자들이 가장 선호하는 등심 매출의 50%를 넘어섰다고 19일 밝혔다. 숙성한우 매출은 한우 전체 매출의 20% 가량을 차지한 것으로 나타났다.
특히 올해 12월(~17일)들어서는 ‘에이징1+한우등심’가 한우 중 가장 많이 팔린 품목으로 집계됐으며 전체 한우 매출의 25%, 등심 매출의 70%를 숙성한우가 차지한 것으로 조사됐다.
고급숙성 한우의 마트 판매 가격이 낮아지고, 국내 소고기 소비 트렌드가 구이나 국거리에서 스테이크로 이동함에 따라 스테이크에 용이한 숙성한우 선호도가 높아진 것이 소비를 촉진시킨 것으로 분석된다.
드라이 에이징(Dry aging)은 진공포장을 벗겨낸 고기를 냉장시설에서 건조시키며 숙성하는 방법으로, 육질이 부드럽고 풍미도 좋아지는 것으로 알려졌다.
이마트 측은 “현재 1등급 드라이 에이징 등심은 100g당 1만2000원, 에이징 등심은 8000원으로, 일반 1등급 한우 등심(100g당 7800원)과 비교해도 부담없는 가격”이라며 “그동안 고급 식당에서 판매되던 고급 숙성한우가 최근 합리적인 가격을 바탕으로 소비자들로부터 좋은 반응을 얻은 것으로 보인다”고 말했다.
이마트는 경기도 광주에 위치한 ‘이마트 미트센터’ 내에 숙성한우 연 230톤 생산가능한 전용 숙성고를 만들어 등심, 안심, 채끝 등 한우 인기 부위를 건조숙성(드라이에이징), 습식숙성( 에이징)한 상품을 선보이고 있다.
가격 또한 시중가 대비 20~30% 저렴하게 제공한 점이 숙성한우 대중화를 이끈 것으로 분석된다고 이마트측은 설명했다.
이처럼 고급 숙성한우가 인기를 끌면서 지난해 처음으로 수입육에 역전당한 한우 매출 비중이 올들어 상승세로 돌아섰다.
이마트의 한우와 수입육 비중은 2013년도 58.6% : 41.4%에서 지난해 45.2% : 54.8%, 올해는 48.4% : 51.6%로 나타났다. 숙성한우의 선전으로 감소세였던 한우 비중이 상승했다는 설명이다.
한편, 이마트는 21일(목)부터 소고기 수요가 높은 연말을 맞이해 에이징 한우 등심 할인행사를 진행한다.
1등급 에이징 등심은 100g당 8000원에서 6800원, 1+등급은 100g당 9400원에서 7800원의 할인된 가격에 살 수 있다.